（詳細）論廣東歌詞與曲的限制 其一要點

廣東話的melody好難發掘 因為只有廣東歌的音係會被詞影響
所以大家聽的廣東melody會好悶
原因：
廣東詞語有分主要3種 上行 下行 同平音
上行例子：如果 昨天 落泊 晚餐
下行： 失望 風浪 車匙
平：仍然 隨時

上行詞語只可以用上行melody 否則會怪 下行亦一樣 而平音限制會無咁明顯

例如：（如果）依2個字大部分歌配的melody係 so so' 一個8度的上行 或者so mi'
你可以試下換做一個下行的melody 會發現係點唱都係怪

好多人寫歌會用母語寫歌 9la果陣 開口埋口都係日常句子
個melody就潛在一種*廣東音樂性*

廣東歌好多巷的原因係因為 個melody的走法好多歌都用過 唔同的只係拍子同key 大家對果種特定的上行下行感覺已經厭倦

所以有人開始用其他語言寫歌 eg日文 英文 韓文
結果大致有2種
1:可以同廣東詞match得埋
2:你翻邊間教會

好長 休息下先
以上係我係好多次沖涼的思考結果
歡迎討論

講少左樣 其他語言無依種上行下行的限制
Or有但唔嚴重

Pish

無人理好慘

打左咁多野無人理 好慘咖

王菲個種咬唔正廣東話會唔會係突破口

又唔見band歌melody 悶
廢就廢啦

正評
支持繼續寫

班韓畜推撚沉個post緊係冇人理啦

廣東歌係好難填詞
黎黎去去都係果幾隻字開頭同埋尾，攪到好悶

會呀 但係香港如果你唔紅 就好易比人話
雖然紅都係

推一推

因為band歌的chord progression 好少用咁多大路流行曲的format 所以melody取向係唔同
Band ge作歌方式好多都係 先夾個底 再填melody
夾底的時候會考慮chord progression 悶唔悶

作曲人作曲多數 手彈口唱 同步進行 or用大路的chord progression 改其一兩個chord 令感覺無咁悶

而且band ge 編曲係激情豐富d 好易會有錯覺係melody好

如 長相斯守 個melody根本係大路流行曲
但我唔否認佢地有好melody
因為佢地係band 面對的壓力同普通作曲人唔同

我都好中意k pop但唔中意唱跳
唔好block我

岩呀 精妙的用字又放唔入好聽的melody
就算放得入 都只不過係一件藝術品
唔係自己真正想作的feel

點解得廣東話有le個限制
有冇語言專家解答

其實仲有第二點 不過似乎大家唔太關心本地音樂

推

lm

講你就講啦屌

支持

呢個係詞人既問題..
亦都因為香港作詞既地位高過作曲既..

不過近年開始有改善, 啲歌開始跳得出個圈..

一陣講第二 岩岩翻屋企

香港9成係先曲後詞 詞人都有責任 但曲詞人生活係同一個背景底下

其二係唱片公司的限制

我已經聽過數次「喂果首咩咩咩好hit啵 近排我想收一首」
唱片公司有2種收歌方法
一係自己近排想要咩歌然後Sd offer比各作曲人/公司 然後由佢擇佢中意ge
二係作曲人自己作完自己交上去 問藝人or公司有無興趣

唱片公司的人好多都係有一定年紀 好多自以為好入流 當中亦有人真係有潮流觸角

佢地擇歌會擇岩佢地口味 or 之前hit過的歌種
而且唔會夠膽用力宣傳係新嘗試
會keep住宣傳果d超大路巷歌

詞亦一樣 曲亦一樣
佢地會話 我覺得你個詞/melody唔太岩
好似有點唔岩宜家人的口味
只需一句 你就可以重做

久而久之 曲詞會知道唔同公司的口味 寫翻果種歌等佢地收 咁先唔會白做

自己的歌會收埋 等有心人
Or有d人已經失去自己以前寫歌的觸角
變左寫垃圾歌的音樂人 翻唔到轉頭

大家可以討論下 我都想由大眾角度聽下 始終一個人自己諗 未必岩晒

都話大家唔太關心咖啦 早知唔晒力打

有道理

留名

多謝你睇晒

等緊你有咩高見先

咁你宜家覺得點？

1 果個唔熟，聽住先
2 果點想知依家啲老細會聽開咩歌
我所知paco間房日日開住KPOP咁

Paco 係artist 決策人仲有監制 AnR 同公司高層
Artist影響力只佔少部分 你聽佢d歌咪又係典型canton pop黎ge

間間唔同 有d會like歐美EDM 有d就勁憎kpop dance

喂咪住 paco 定parco

Paco的話佢d artist都係canton pop
可以因為商業理由唔敢試掛
上有講

支持班韓狗真係好撚煩

真係覺得廣東歌好悶
好多都唔可以單靠melody就帶動情感
往往靠歌詞打動人心
個人覺得唱腔都算單一

就算連登仔話我韓狗我都想討論下
點解廣東歌既慢歌做唔到bigbang既慢歌既效果？
例如loser blue咁 兩首都慢又傷感既歌 但係變化就多好多
而廣東歌既慢歌好多時係靠副歌 其餘既變化好少
其實兩者之間差左d乜？

AGA自己作啲曲幾正呀

佢幾首用英文作 所以唔係我講的成員之一

太好啦 有個人去思考我講咩

其實我個人認為廣東話本身固然有佢嘅限制，令到廣東歌唔可以好似其他歌咁多元化。
但我覺得更大原因係樓主講嘅第二點，睇下而家香港主流市場啲歌全部倒模咁樣，但係indie界依然精彩就知。

主流樂壇裡面曲風比較多元化/另類嘅歌手，例如juno、國腎、kay、盧凱彤，唔係不被廣大聽眾接受所以紅唔起，就係歌手本身唔care上唔上到主流，所以可以做自己風格嘅歌。

仲有就係，香港人本身對唔同genre嘅接受能力本身就好低。好似hiphop咁，唔係大陸有嘻哈帶返起jin，我諗真係無乜香港人會走去留意hiphop/rap嘢。然而其實香港一早有唔少出色嘅hiphop歌手/組合，遠啲嘅有LMF，近啲嘅有kz、heyo、YQ，但一直都無人留意